墨爾文國際校擬8月開學 必修中文 普通話簡體字教授

墨爾文國際校擬8月開學 必修中文 普通話簡體字教授

香港墨爾文國際學校校舍（圖）鄰近香港科學園，樓高7層，樓面面積26,000平方米，新校料於今年8月開課，教授IB課程。（受訪者提供）
圖3之1 - 香港墨爾文國際學校校舍（圖）鄰近香港科學園，樓高7層，樓面面 . . . . . . （受訪者提供）

【明報專訊】逾150年歷史的英國墨爾文學校（Malvern College）在港首間中小學「海外學校」料於8月開課，每年學費16萬至18.2萬元，本地生比例將佔整體一成。學校將中文設為必修科，以普通話和簡體字教授。校長解釋，世界社群也用簡體字，學習簡體字對學生很有用。

學費16萬起 採1B課程

香港墨爾文幼稚園去年已開學，小學和中學則料於8月開課，採用「國際文憑課程」（IB），首年先開辦第1至9年級，料收生400名，預計4年後開辦10至13年級，最終中小學共提供約1000個學額，本地學生比例約佔一成，小學和中學每年學費分別為16萬和18.2萬。香港墨爾文幼稚園學生畢業後可獲優先考慮入學，但仍須通過面試。

7至9年級可升英母校

該校將中文設為必修科，並以簡體字和普通話授課。香港墨爾文國際學校創校校長李諾斌解釋，簡體字對學生很有用，「歐洲亦正發展簡體中文教育，世界社群（world community）也用簡體字」。此外，該校在英國母校有預留學位，7至9年級學生若符合入學要求，可往當地升學，有關措施仍在商討。

校長﹕世界社群也用簡體字

該校位於吐露港的新校舍鄰近科學園，樓高7層，樓面面積26,000平方米，供小學及中學共用，其中樓高3層的圖書館位於整幢校舍的中心，設創作空間讓學生合作和學習；天台設「空中球場」，以第四代人造草皮設計，較為耐用；25米泳池採用奧運會及國際游泳聯合會（FINA）等國際賽事所用的不鏽鋼框架物料；體育館天花板設木球網，可隨時降下使用，場內夾心地板模擬真正木球場的反彈力；音樂室、禮堂和圖書館的牆身和天花板應用專業聲學效果物料。

校方稱校舍在設計上體現英國母校文化和理念，沿用傳統的舍堂制度（house system），香港墨爾文國際學校將分為「Morgan」、「Blenheim」等6個舍，每個舍均有導師專門關顧學生的成長，監督他們的學業和社交發展，並與學生定期會面。下月中起，家長可網上登記參觀校園。

國際學校不嬲都用普通話教學，簡體字方便外國學生，無可厚非。

其實乜撚野普教中又好簡體字教學又好，只要d家長唔俾細路入去讀咪得，如果所有人都咁做，冇需求呢d學校一定仆街

其實只要「外國人」畢業後在本港繼續使用英文，去到某國先用殘普，明白Hongkong is not China，無問題

又袋住先啊?

「國際」學生咪大陸人lor，讀書兼移民，大條道理輸入殘普專材

屌共狗老母